雙星恨？？

土豆不了

一聽雙星恨就諗起幽媾

(唱雙星恨) 好似月裡仙降凡塵，佢輕弄絳紗，輕弄絳紗。莫非冷煙蔽月華，她雨中竟致迷途，迷途錯歸家。

(麗娘搖頭介接唱) 我寄寓寄寓在柳蔭下，悲風霜乞片瓦 (黯然介)

(夢梅上前一揖介接唱) 非關有意有意苦追查，夜半芳齋欠奉茶，莫借西廂送藥茶，我借盞秋燈你小心歸去罷。

(麗娘搖頭介接唱) 嘆息命如霧裡花，杜麗娘未有家泣孤寡。

(夢海愕然食住序白) 哦，原來你連家都冇㗎，世間女子哪有無家之理，哦……莫非 (續唱曲) 莫非天仙姐姐，愛我瀟灑，所以偷偷降落在柳生衙。可惜我一介潦倒潦倒嘅寒儒，怕有偏差。(作不敢介)

(麗娘苦笑搖頭介白) 你錯叻 (續唱) 既屬既屬有夢鑄佳話，管不了月夜，月夜月夜叩奔君家。我慕君風華，愛君風華，盼君泣月下。屈居柳蔭受露雨打，盼蝶來活了解語花。

(夢梅愕然介白) 小姐，你點解會淚隨聲下呢。(接唱曲) 你泣訴多風雅，悲逝水韶華，欲仿效情花再萌芽。 (白) 小姐，你是否文君新寡。

(麗娘續唱，雙星恨) 貞花未嫁。 (覺羞介) 獨處深閨未嫁。 (但唱至此，應步至衣邊角樹介)

(夢梅接唱) 那是天仙天仙未嫁，亦緣也，福分也。 (欲親近又不敢介) 心中驚怕，心中驚怕，共你相見蕉樹下。

(麗娘一笑接) 君心休怕，君心休怕，君不記揖拜仙觀下。風吹飛花有心報與君，在佛前為你灑，致令郎拾去我丹青畫。

(夢梅尚帶驚介白) 咁，到底你從何而來㗎呢……

(麗娘白) 相公，你何苦疑雨疑雲驚風怕雨呢……丹青畫……丹青畫……我既然生於畫中，自然來自畫中。

(夢梅白) 吓，小姐來自畫中，莫不是畫裡真真？ (急上小樓取真容復下向麗娘三對狂喜介)

(麗娘笑介續唱雙星恨) 真與假？

(夢梅接) 確未有差。(掛畫於樓前介)

(麗娘接) 只係腰瘦減。

(夢梅接) 一般貌似花。丹青仙姿兩瀟灑。

(麗娘接) 被冷煙冷煙蓋玉顏，銷毀了鉛華驟降丹青價。

(夢梅情狂接) 鴛鴛帳內同夢去。(擁麗娘介)

(麗娘羞介閃開接) 又怕冰肌凍著了郎又怕。

(夢梅接) 唔怕，唔怕。 (一才收) (打二更介)

(麗娘更羞接) 又怕，又怕，似二更斷續了兩三下。

(夢梅拖麗娘絳紗介接) 怕月照香衾，且閉窗莫理他。 (欲拖麗娘上小樓介)

小弟上年唐叔死忌開咗個大戲帖，都推咗成年，有講過下牡丹亭驚夢，有興趣歡迎過嚟望望

一代粵劇大師唐滌生逝世六十周年紀念，兼略談五夜講場「時逢亂世唐滌生」